{
    "question": "Apakah sifat-sifat fisis dan kimia polimer ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sifat fisis adalah sifat yang dapat diukur dan diteliti tanpa mengubah komposisi atau susunan dari zat tersebut<span>.\n  Sebagai contoh, kita dapat mengukur titik leleh dari es dengan  \nmemanaskan sebuah balok es dan mencatat pada suhu berapa es tersebut  \nberubah menjadi air.<br><br></span><br>Kimia polimer atau kimia makromolekular adalah ilmu multidisiplin yang berfokus pada sintesis kimia dan sifat kimia polimer dan makromolekul. Menurut rekomendasi IUPAC, makromolekul merujuk pada rantai molekul individu dan merupakan ranah ilmu kimia. Polimer menjelaskan sifat-sifat bahan polimer dan merupakan bidang fisika polimer sebagai subbidang dari fisika.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bandingkan-lah-asam-kuat-dengan-asam-lemah-kemolaran-sama-dalam-803",
            "question": "Bandingkan lah asam kuat dengan asam lemah (kemolaran sama) dalam hal:    a)daya hantar listrik, \r\n\r\n b)konsentrasi ion H+ \r\n\r\n c)tetapan ionisasi asam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Jika Asam kuat daya hantar listrinya lebih besar apabila di cek dengan lampu maka lampu akan menyala dgn terang , begitu sebaliknya dengan asam lemah.<br>b)Asam kuat akan lebih tinggi kosentrasi Ion H+ dibandingkan dgn asam lemah<br>c) kalau ini saya kurang begitu mengerti, jika ada yang salah mohon maaf<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-ya-tentukan-ph-dari-a-100-ml-larutan-kl-01-m-b-200-131",
            "question": "Bantu ya\r\nTentukan PH dari :\r\na)\u00a0100 mL larutan Kl 0,1 M.\u00a0\r\nb) 200 mL larutan NH\u2084NO\u2083 0,18 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. KI merupakan garam kuat, atau garam yang terbentuk dari asam kuat dan basa kuat, sehingga pH dari KI adalah 7 atau pH = netral<br><br>b. NH4NO3 = garam basa lemah valensi 1, terbentuk dari NH4OH(basa lemah) dan HNO3(asam kuat), sehingga mengalami hidrolisis garam.<br><br>NH4NO3 --&gt;\u00a0 NH4+\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  +\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 NO3-<br>0,18 M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,18M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,18M<br><br>yang mengalami hidrolisis adalah ion dari yang lemah yaitu NH4+<br><br>NH4+\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0  H2O\u00a0  ---&gt;\u00a0  NH4OH\u00a0  +\u00a0  H+<br><br>H+ =\u00a0 akar [(Kw/Kb) x M garam x valensi]<br>= akar (10^-14/1,8 x10^-5) x 0,18 x 1)<br>= akar (10^-10)<br>= 10^-5<br><br>pH = 5<br><br><br>diatas Kb tidak diketahui, biasanya 1,8 x 10^-5, jika Kb dalam soal agan beda dengan saya bisa langsung di ganti saja dan dihitung kembali :)<br><br><br><br>semoga bermanfaat :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-mol-basa-lemahasam-konjugasi51-kb1x10-5-ph-la-679",
            "question": "Perbandingan mol basa lemah:asam konjugasi=5:1 (Kb=1x10-5). pH larutan tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari pertanyaan kamu, larutan penyangga yang terbentuk adalah larutan penyangga basa<br>OH- = Kb (mol basa/mol asa konj)<br>OH - = 10^-5 (5/1)<br>OH- = 10^-5 x 5<br>maka\u00a0<br>pOH = - log 5 x 10^-5 = 5 - log 5<br>pH = 14 - (5 - log 5) = 9 + log 5<br><br>semoga bisa membant :D<br>beri label terbaik ya :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-oksidasi-ni-dalam-ion-nicn4i3-adalah-173",
            "question": "Bilangan oksidasi Ni dalam ion { Ni(CN)\u2084I}\u00b3\u207b adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena CN bermuatan -1 dan I = -1\u00a0 maka bilok Ni + 4 Bilok CN + Bilok I = -3<br>bilok Ni + 4(-1) -1= -3<br>bilok Ni -4 - 1 = -3<br>bilok Ni -5 = -3<br>bilok Ni = -3 + 5 <br>bilok Ni = +2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tentntukan-apakah-zat-berikut-larut-atau-tidak-larut-dalam-air-178",
            "question": "1.tentntukan apakah zat berikut larut atau tidak larut dalam air    a.tembaga (II) sulfat\r\nb. magnesium klorida\r\nc. besi (III) hidrokssida\r\nd.natrium hidrokssda\r\ne. natrium fosfat\r\nf. amonium sulfida\r\ng. asam fosfat\r\nh .zink nitrat\r\nj. alumunium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg dpt terlarut : natrium hidroksida, tembaga sulfat, magnesium klorida, amonium sulfida, asam fosfat. selain yg saya sebutkan berarti zat itu tdk dpt terlarut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Zat tak larut , seperti CaF2, FeCr2O4, Cu2[Fe(CN)6], Zn[Fe(CN)6], SiO2, SnS<span>2,\u00a0</span><span>siliside, silisida logam, karborundum.<br><br><br></span>\u00a0<span>Beberapa zat tak larut yang umum dalam analisis kualitatif adalah AgBr, AgCl, AgCN, SrSO4, BaSO4, PbSO4\u00a0dan oksida-oksida yang dipijarkan oleh asam-asam kuat, seperti Al2O<span>3,\u00a0</span>Cr2\u00adO3,Fe2O3,SnO2, Sb2O4, TiO2, ThO<span>2<br></span></span><br>Senyawa ion yang sukar larut\u00a0<span><span>Semua basa kecuali LiOH, NaOH, KOH, NH4OH, Ca(OH)2, Si(OH)2, Ba(OH)<span>2<br></span></span></span><br>a.tembaga (II) sulfat (CuSO4)<br>b. magnesium klorida (MgCl)<br>c. besi (III) hidrokssida (Fe3OH)<br>d.natrium hidrokssda (NaOH)<br>e. natrium fosfat (Na3PO4 ) mudah<br>f. amonium sulfida<br>g. asam fosfat (H2PO4) sukar<br>h .zink nitrat<br>j. alumunium hidroksida (AlOH3)<br><br>Semoga membantu lihat keterangan diatasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-ph-campuran-200-ml-larutan-ch3cooh-01-m-dengan-100-ml-lar-430",
            "question": "Hitung pH campuran 200 ml larutan CH3COOH 0,1 M dengan 100 ml larutan Ba(CH3COO)2 ,0,1M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "CH\u2083COOH + Ba(CH\u2083COO)\u2082<br>mol CH\u2083COOH = 200 ml x 0,1 M = 20 mmol<br>mol Ba(CH\u2083COO)\u2082 = 100 ml x 0,1 = 10 mmol<br>mol OH\u207b sisa = 20-10 = 10 mmol<br>[OH\u207b] = mol/V.total = 10 mmol / 300 ml = 10\u207b\u00b2<br>pOH = - log [OH\u207b] = - log [10\u207b\u00b2] = 2 <br>pH = 14-pOH = 14 -2 = 12 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-hantaran-arus-listrik-pada-senyawa-elektrolit-542",
            "question": "Jelaskan terjadinya hantaran arus listrik pada senyawa elektrolit!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika elektrolit kuat : lampu menyala terang , banyak gelembung.<br>jika elektrolit lemat : lampu tidak menyala , tetapi banyak gelembung atau lampu menyala redup , sedikit gelembung.<br>jika non elektrolit : lampu tidak menyala, dan tidak ada gelembung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-asam-monoprotik-basa-monohidroksi-426",
            "question": "Reaksi Asam monoprotik - Basa monohidroksi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum kita menuju reaksinya, kita ketahui dulu<br>asam monoprootik adalah senyawa asam yang mengandung 1 buah atom/ ion hidrogen<br>contoh :<br>HCl, HNO3, HClO4, HClO3, HI, HBr<br>basa monohidroksi adalah senyawa basa yang mengandung 1 buah ion hidroksida<br>contoh :<br>LiOH, NaOH, KOH, RbOH,CsOH<br><br>reaksi antara asam monoprotik dan basa monohidroksi<br>bisa juga menggunakan rumus dibawah ini :<br>y HxA + x L(OH)y\u00a0 ----&gt; LxAy + x.y H2O ..................\u00a0 \u00a0 x.y = x kali y<br>contoh reaksinya :<br>HCl + NaOH ---&gt; NaCl + H2O<br>HNO3 + LiOH\u00a0 ---&gt; LiNO3 + H2O<br>HClO4 + KOH --&gt; KClO4 + H2O<br>HI + RbOH\u00a0 ---&gt; RbI + H2O<br><br><br><br>semoga bisa membantu ya :)<br>beri label terbaik ya :D <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-25-ml-hcl-01-m-ditetesi-dengan-larutan-naoh-01-m-hitu-746",
            "question": "Sebanyak 25 mL HCl 0,1 m ditetesi dengan larutan NaOH 0,1 M. hitung pH larutan pada saat :    a. volume larutan NaOH yang ditambahkan 10 mL\r\nb. volume larutan NaOH yang ditambahkan 50 mL",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Reaksi :<br>HCl + NaOH ---&gt; NaCl + H2O<br>a.\u00a0mol HCL = V.M = 25.0,1 = 2,5 mmol \u00a0<br>mol NaOH = V.M = 10.0,1 = 1 mmol<br>dapat dilihat bahwa NaOH menjadi pereaksi pembatas, dan setelah reaksi akan tersisa HCl sebanyak (2,5-1) = 1,5 mmol.<br>[HCl] = n/V = 1,5/35 = 0,42 = 42.10^-2<br>pH = 2-log 42<br>b.\u00a0mol HCL = V.M = 25.0,1 = 2,5 mmol \u00a0<br>mol NaOH = V.M = 0,1.50 = 5 mmol<br>dapat dilihat bahwa HCl menjadi pereaksi pembatas dengan sisa NaOH (5-2,5) = 2,5 mmol<br>[NaOH] = n/V = 2,5/75 = 3.10^-2<br>pOH = 2 - log3<br>pH = 14-(2-log 3)<br>pH = 12+log 3<br><br>*Cheers*",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. \u00a0 HCl \u00a0+ \u00a0NaOH\u00a0\u21d2 \u00a0NaCl + H\u2082O<br>\u00a0m \u00a0 2,5\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>\u00a0r \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>\u00a0s \u00a0 \u00a0 1,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br><br>[campuran]= 1,5/35 = 0,043 = 43 x 10\u207b\u00b3<br>karena yang sisa asam, maka memakai rumus [H\u207a]<br>[H\u207a] = 43 x 10\u207b\u00b3<br>pH = - log [H\u207a]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3 - log 43<br><br>b \u00a0HCl \u00a0+ \u00a0NaOH\u00a0\u21d2 \u00a0NaCl + H\u2082O<br>\u00a0m \u00a0 2,5\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>\u00a0r \u00a0 \u00a0 2,5\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>\u00a0s \u00a0 \u00a0 - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,5\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01<br>[campuran]= 2,5/75 = 0,03\u00a0= 3 x 10\u207b\u00b2<br>karena yang sisa basa, maka \u00a0memakai rumus basa<br>[OH\u207b] = 3 x 10\u207b\u00b2<br>pOH = - log [OH\u207b]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 - log 3<br>pH = 14\u00a0- (2\u00a0-\u00a0log3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a012 + log 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-196-gram-h2so4-do-larutkan-me-dalam-200-ml-air-maka-ph-979",
            "question": "Sebanyak 1,96 gram H2SO4 do larutkan me dalam 200 ml air maka pH larutan yang terbentuk sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M = n/V = m/ mr. V = 1,96 / 98 x 0,2 = 0,1<br>(H+) = valensi asam x M = 2 x 0.1 = 0.2<br>pH = - log (H+) = - log 0,2 = 1 - log 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}